加拿大批准法院對孟晚舟展開引渡聆訊程序

加拿大批准法院對中國電訊商華為副董事長孟晚舟，展開引渡聆訊程序。

加拿大司法部的聲明表示，發出引渡孟晚舟到美國的「授權進行書」，允許卑詩省法院啟動正式引渡聽證。

路透社早前報道，一旦加拿大展開引渡孟晚舟的聽證，相信會令現時緊張的中加關係，進一步惡化。報道引述加拿大官員表示，加拿大對美國提出的絕大多數引渡請求都會批准，不過，由於加拿大司法系統進度緩慢，可以就很多決定提出上訴，就算真正裁定要引渡到美國，可能需要幾年時間。

現時獲准保釋的孟晚舟，將於下星期三3月6日在溫哥華一家法院出庭，向當局表明她一直遵守去年12月達成的保釋協議。

贏！

唔通唔批咩